大陸IVE生 9000蚊租日出康城劏房

樓價租金高企，供樓吃力，有業主索性將單位部份空間出租，幫補供樓。長實（1113）發展的將軍澳日出康城緻藍天淪為劏房之城，剛錄得一宗「套房」成交，月租高達9,000元，呎租逾80元破盡區內紀錄，媲美山頂豪宅。

美聯物業馬立成表示，日出康城緻藍天1座中層LB室，全屋實用面積1,135方呎，四房間隔，其中兩間為套房，另設工人房，業主2015年向長實以1,041萬元買入單位，代理估計一家五口共住﹔為幫補供樓，業主將其中一間享有全海景的「細套房」分租，連廁所面積共約110方呎，昨成功以9,000元租出，呎租高達82元，創下將軍澳呎租最貴紀錄。租金已包括水電媒，就算租客長開冷氣，業主都是收租九千元。廚房則可與業主共用，惟租金不包括客廳使用權。

租客是一名來自上海的將軍澳香港專業教育學院（IVE）男中國生，昨晚其母專程從上海來港睇樓，睇樓一小時便拍板入市。

該劏房高價租出，估計業主每月可供少一半樓。以按揭上限五成計，分25年還款，利息2.15厘，月供逾2.2萬元，現扣除劏房租金後，月供降至1.3萬元。

代理表示，業主只保留其中兩個房居住，包括最大主人套房及一間細房，另一間最細睡房亦放租，約45方呎，叫租6,500元，呎租更高達144元。目前緻藍天成交呎租介乎約24元至29元，是次錄得的「劏房」成交，較市價貴接近兩倍。

馬續稱，將軍澳中心本月6號亦錄得一宗「梗房」成交，為1座中層D室，實用面積465方呎，兩房間隔，業主將其中一間睡房出租，面積約70方呎，廚廁共用，成交價5,500元，呎租近79元。

高端 IVE仔

仆街 連Ive個學位都搶

點解ive都有大陸人讀

讀夠7年就有居港權，有乜收咪讀乜

to come to hk to get along w/ hk women
then marry
then get HKIC

依啲真係醒目
敢買大屋 再劏開哂去黎租
租得哂出去每個月剩係比幾千蚊供

不過俾我揀不了
日日間屋有陌生人行黎行去
咁我買屋黎把鬼?

同大陸哩一齊住，不了

多左隻鬼係屋企，咁個廳，廚房同廁所係咪唔擺得野

但係大學簡佢地係因為成績好，咁ive簡佢地係咩理由？

死返大陸啦

第一學府既野,你識條春咩

比得起學費咪收囉

讀夠7年

Ive都要爭
香港學生慘

其實唔算貴，全日24小時冷氣/暖氣，已經2千一個月，再加分擔差任餉管理費一千一個月，實則7000/月

通常讀唔成書但又有d錢

同女住就話姐 大陸仔

唔夠錢去外國囉，都on9啦讀ive

大陸仔係咪比人昆左

等睇大陸仔 7x24x N 部機掘礦
電費cover 返個成本

ive好過中國二三線大學

大陸仔個個月招呼幾個同鄉之後回老家前幫業主執屋